% REVISÃO DE LITERATURA--------------------------------------------------------

\chapter{REVISÃO SISTEMATICA DA LITERATURA}
\label{chap:revisaoSistematica}
Neste Capítulo encontra-se um levantamento bibliográfico a fim de obter um panorama abrangente dos estudos a cerca de mineração de dados em bases retiradas de redes sociais e os métodos e técnicas que são utilizados sobre esses dados. Na Seção \ref{sec:metodoRevisao} está descrito o método de revisão sistemáticas utilizado neste trabalho. A Seção \ref{sec:aplicacaoRevisao} contém a aplicação do método e os resultados obtidos do mesmo. Por fim, a Seção \ref{sec:consideracoesFinaisRevisao} apresenta as considerações finais a cerca do Capítulo.

\section{MÉTODO DE REVISÃO SISTEMÁTICA}
\label{sec:metodoRevisao}
Explicação do método de revisão sistemática. Baseado em PAGANI 2015 dividido em algumas etapas: definição da intenção da pesquisa e características dos tipos de trabalhos; definição palavras chaves e busca preliminar exploratória; busca efetiva e gerenciamento de bibliografia; primeiras filtragens; ordenação dos artigos filtrados; leitura e análise integral.

\section{APLICAÇÃO DO MÉTODO}
\label{sec:aplicacaoRevisao}
Nesta Seção está a aplicação do método utilizada neste trabalho.

\subsection{Estabelecimento da inteção da pesquisa}
\label{subsec:intencaoPesquisaRevisao}

\subsection{Definição de palavras chaves e busca preliminar exploratória}
\label{subsec:buscaExploratoriaRevisao}

Abaixo encontram-se as bases que foram usadas para a pesquisa de artigos da área de descoberta de conhecimento e mineração de dados

\input{dados/quadros/base-artigos}

Foi aplicado um filtro de busca.

arXiv: query ``social media and data mining'' no abstract entre os anos 2000 e 2018 na área de ciência da computação

Emerald Insight: query ``social media and data mining'' no abstract entre os anos 2000 e 2018

IEEE Xplore: query ``social media and data mining'' no abstract entre os anos 2000 e 2019, filtrando por journals \& magazines e conferences

ScienceDirect: query ``social media data mining'' no abstract entre os anos 2000 e 2018, filtrando research e review articles

Springer: query ``social media data mining'' entre os anos 2000 e 2018, filtrados por english, computer science, artificial intelligence, data mining and knowledge discovery, article

\subsection{Busca efetiva e gerenciamento de bibliografia}
\label{subsec:buscaEfetivaRevisao}

Foi utilizado o \textit{software} gerenciador de bibliografia Zotero para facilitar a vizualição e processo de filtragem dos artigos. Após a busca nas bases citadas na Tabela REFERENCIA PARA AS TABELAS E QUADROS foram encontrados o seguinte numero de artigos

\input{dados/tabelas/bases-artigos}

\subsection{Procedimento de filtragem}
\label{subsec:filtragemRevisao}

Após os processos de deleção de artigos repetidos e seleção dos artigos relevantes ficamos com a quantidade de artigos mostrados an tabela abaixo.

\input{dados/tabelas/bases-artigos-filtrados}

\subsection{Ordenação dos artigos}
\label{subsec:ordenacaoRevisao}

\subsection{Leitura e análise integral dos artigos}
\label{subsec:leituraIntegralRevisao}

\section{CONSIDERAÇÕES FINAIS DO CAPÍTULO}
\label{sec:consideracoesFinaisRevisao}
Considerações finais.